fb2index [![License](http://img.shields.io/:license-gpl3-blue.svg)](http://www.gnu.org/licenses/gpl-3.0.html)
========

С помощью fb2index можно быстро поднять библиотечку с веб-интерфейсом, имея в наличии ZIP-архивы книг в формате FictionBook2.

Сборка
------

Готовые сборки можно скачать [отсюда](https://github.com/opennota/fb2index/releases).

Собирается приложение традиционно, с помощью `go get` (перед этим нужно установить [Go](https://golang.org/dl) и [git](https://git-scm.com/)):

    go get -u gitlab.com/opennota/fb2index

Из-за использования СУБД SQLite3, написанной на C, сборка под Windows несколько сложнее и потребует также установки [MinGW](http://www.mingw.org/).

Использование
-------------

    fb2index ПУТЬ_К_ZIP_ФАЙЛУ

или

    fb2index -r ПУТЬ_К_КАТАЛОГУ_С_ZIP_ФАЙЛАМИ

После индексации книг, каковая займёт некоторое время, можно заходить на [http://localhost:8080](http://localhost:8080) и начинать пользоваться библиотекой. Другой адрес и порт можно указать с помощью опции `-http АДРЕС:ПОРТ` (или `-http :ПОРТ`).

База данных по умолчанию хранится в оперативной памяти. Чтобы сохранить её на диск, укажите опцию `-db ПУТЬ_К_БД`. Если база на диске уже есть и добавлять новые книги в библиотеку не надо, указывайте при запуске только опцию `-db` с путём к базе.
